有時真的不得不佩服左膠模糊焦點的能力

最近有一系列的左膠不斷要求前線醫護提供證據證明新移民會使用香港醫療資源。

在左膠的論述當中，你唔難發現好多時候他們都會把論證的責任推給對方，在問人拿證據的同時自己卻永遠不會提供證據。

如果係常識的話，我們是不用證據去論述一番才能得出結論。

［1］人類在生活的過程裡會生病是一個常識
［2］人類生病時會求醫亦是一個常識
［3］公立醫院承擔了社會大部分的醫療需求是早已被統計數據支持的事實

基於這些常識和數據事實，新移民會使用香港公立醫療資源是很合理的DEDUCTION

如果你不同意這些DEDUCTION，要提供證據的是你們，而不是基於常識所引伸的假設。論證責任係你身上，當你想講地球係方形這些違反常識的論點時，你係要提供證據去證實，而唔係問我攞證據證明地球係圓形的。

——————————————

左膠，例如彭鴻昌先生，另外一個常見的做法是動輒拿人權和世界人權宣言來打你臉，把你塑造成萬惡的法西斯門徒。

世界各地，我重申，世界各地，包括實行民主和福利主義的發達國家，commonwealth countries等等，都係有佢地自己一套的移民政策。在移民政策裡有審批權和有CONDITION是很合理而且符合道德論理的做法。

澳洲移民都要先做body check再rule out長期疾病或會需要使用大量醫療資源的疾病才會批永久居留權 permanent residence。同樣的做法在英國、歐洲等地亦一樣，你要不要譴責埋世界各國無視人權、歧視新移民？

如果你認為發達國家有需要照顧「所有」活在水深火熱當中的人的話，不如叫所有國家拆咗個domestic border佢，全面歡迎所有人流入國土啦。

人權唔係用來隨意介入別人國家的人口和移民政策的藉口，動輒拿世界人權公約打人臉只顯得你對公共政策的無知。

—————————————

然後左膠們好鍾意以個別數據斷章取義去spin

例如話新移民的年齡中位數(median)係三十幾歲去帶出新移民好少用到醫療資源。

首先，我建議彭鴻昌先生除了要進修基本邏輯學的同時都考慮進修埋introduction to mathematics and statistics

MEDIAN 中位數，係講緊一個population/data裡排中間的人。假設中位數年齡係33歲而人口有100萬 (二十年內新移民）的話，33歲係講緊第50萬個人的年齡，即代表住有50萬人大過33歲，50萬人細個33歲。

而呢大過33歲的50萬人可能有不少是高齡而且有多種長期病患的病人，對香港公立醫療形成負擔。

但彭先生可能除咗對醫學唔了解外，對其他與科學有關的科目都欠缺基本知識，誤將中位數當係新移民全部都係三十幾歲而認為佢地唔會使用香港醫療資源。

其實中位數alone係population statistics來講無乜參考價值，一個有質素的統計最起碼要包埋mean, mode, standard deviation, normal distribution pattern (if it follows normal distribution) 。好讓我們知道會唔會有好多的人口都係集中於高年齡人口身上。

————————————————————

雖然彭鴻昌先生經常以病人權益組織名義接受訪問，但根據以往的track record，彭先生對醫療的理解是非常有限而且常常有錯誤的觀念。所以我唔會對彭先生繼續係新移民佔用醫療資源一事talk shit感到驚訝。

正如剛才所講，中位數doesn’t mean anything, 中位數係33歲都可以代表有數以萬計新移民係五十幾六十歲。

在發達國家裡，長期疾病愈來愈年輕化，心臟病、高血壓、高血脂症、糖尿病、關節病、中風、呼吸系統科等等都係愈來愈好發於壯年人身上。新移民的中位數係三十幾歲所以唔會使用公立醫療資源的說法是講不過去。

更加重要的是，population medicine告訴我們，有一些疾病在新移民係會較常見，如肺結核（tuberculosis)和乙型肝炎(hepatitis B)。但無奈的是，有關新移民的政策並沒有在源頭把關。與世界各國最大的分別是，香港並不會對新移民要求申請前的full panel body check去確定佢地無一些需要長期治療的病。

最後，彭先生以一貫的斷章取義的特色去指出公立醫院住院多為老人去講新移民不會使用太多的住院。當然，根據彭先生過往言論的質素，我並不會為他狹窄且膚淺的醫療見解感到驚訝。

住院只是醫療服務的一小部分，事實上很多專科或服務都以門診模式進行，而需要大量醫療資源和人手的工作，例如抽血、營養服務、職業和物理治療、藥劑、化驗、種植類、病理學、影像素描、日間醫療程序等等都唔包括在住院開支裡。

當你去走一轉門診時便會發現其實很多三十至五十歲的病人。

但左膠的特色便是，永遠只聚焦於狹窄的論點，對其他一切有關的事情則當見不到。

——————————————-
最後，左膠很喜歡把新移民為勞動力的供養作論點。

其實呢個世界有working visa 同 working holiday visa

點解勞動力一定要靠永久居民作招徠？世界各國都用working visa/working holiday visa去招募勞動力，佢地係咪唔人道？ 世界各地的永久居民申請都要fulfill一定的準則，例如澳洲的skill select以計分方式去決定，點解香港唔可以咁做？

張超雄同彭先生不如講兩句？

#江湖傳聞話說彭鴻昌先生去醫學院講talk
#有醫科生頂唔順佢talkshit憤而離場
#然後便被他指責會係無醫德的醫生
#簡直荒謬
#把自己看得那麼高
#你不如先增值自己去進修統計學邏輯學和基本醫療知識

push

幫推

pish

Push

本身每日150就係完全冇考慮過香港嘅資源配額同承受能力 房屋醫療公共福利會爆煲係必然嘅事 世界上冇一個城市會咁樣增加自己人口 因為只會搞衰個城市 好明顯中共係想香港死 等深圳/上海可以完全取代香港嘅位置

不過好似冇咩人留意到 仲講緊係香港買樓

高汁留明

幫推

左膠們一定又會扮睇唔到

唔係無人留意到
而係出聲嘅人會被老屈係法西斯
屈你嘅人唔止政府同保蝗狗
連民主派入面好多左膠同社工都係沆瀣一氣
一啲無背景嘅普通人點夠呢班惡勢力鬥？

左膠一向都係膠化討論既高手.

同支那狗一樣, 歪理當真理.

我呢家希望班老野能夠睇到香港死

左膠根本就係鍾意偷換概念 唔回應論點 繼而人身攻擊 強加法西斯喺人身上

其實新移民濫用資源已經唔係第一日嘅事 當有人提出呢樣佢哋就只會：1. 屌你係法西斯 用人道理由去塑造到提出者係十惡不赦嘅魔鬼 2. 叫你俾數據 然後either話你俾嘅數據冇力 或者喺數據度搵對佢哋有利嘅次要論據嚟合理化佢嘅論點

結論係同佢哋講都係晒氣 因為佢哋嘅利益就係建基於呢班新移民

好post無人睇

推

左膠一啲都唔膠
左膠係共諜

即使香港有無限資源
都可以一個新移民都唔俾嚟
一個國家嘅政策係以當地人優先
大家唔好覺得純粹係資源問題
移民問題係意識形態問題
係國家安全問題

高汁

高汁
幫推

如果真係咁多人有邏輯
就唔會咁多耶撚 環保膠 藍絲
同佢地講邏輯就好似問個三歲細路暴龍英文

呢篇有需要推俾更多人睇

醫科仔讀多少少書以為自己人上人??你畢到業先講啦 係度歧視我地中國人
你自己都係中國人黎嫁 係度帶頭玩歧視 垃撚圾

巴打好波